［Now好波］97年6月 港府印俾中外傳媒參考既文件：香港政治制度按「三權分立」建立 行政、立法和司法各自獨立運作

【Now新聞台】香港有沒有三權分立再次引發社會討論。根據97年回歸時政府派發給中外記者的文件，香港的政治制度是按照「三權分立」原則建立。有學者表示，教學時會參考不同文獻，不會只根據政府的說法。

有一份港府在97年6月印製，回歸典禮時派給中外記者，介紹香港的背景資料。「政府體制」章節指，香港的政治制度是按照「三權分立」原則建立，有一個行政主導的政府。

「三權分立」是指行政、立法和司法機關各自獨立運作。

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

珊珊好靚靚

LM等睇話係歷史文件

歷史文件 唔計

成個政府變撚咗真理部

三權分立
但又行政主導
即係特首都係玩哂？

楊潤雄：篡改歷史由教育做起

因為係97年6月所以唔承認

Now

未回歸唔計

你D借位撚可唔可以收皮

大話娥滿口糊言

之前政府係三權分立，柒婆就話現屆政府唔係
即係佢奪權犯國安法，要人大釋法喎

明朝嘅劍斬清朝嘅官

所以違反中英聯合？
日落英國幾時有實質行動

所有港共政府真係好鍾意不斷矮化自己，明明回歸之後訂製嘅制度全部廢晒，根本就係戇鳩

依家就俾人挖起啲瘡疤

--
瞄準大肚婆去射

中共話唔係就唔係

推 你做文宣佢又做文宣，點解都係connect唔到外國人? - 分享自 LIHKG 討論區

6月印定姐

꧁꧂
twitter見

又唔讀書又唔做功課,又中回力鏢

［行動post要推］9月6日下午2點半九龍大遊行

歷史文件

E+ 我地共產黨話事

咁即係唔認三權分立係違反中英聯合聲明

推

最後一塊遮羞布都除埋

正面全裸無格

Minitrue

我哋部門話改乜改就乜
再嘈我挖返你祖宗十八代族譜出嚟改撚晒佢

撥亂反正呀
成個回歸 一國兩制都係錯既野

Push

故宮博物館藏品？

初初推通識個時, 今日香港本通識書都有寫3權分立

呢份野1997年7月1日前印嘅 係回歸前歷史文件

作者錯誤理解基本法

會檢討同更正所有文件，真理部正式成立

人治社會佢鍾意既可以話地球係菱形，你話佢錯佢咪話你顛覆政權囉
專心國際線把啦

三權分立
我細細個就聽過喇

笑撚咗

推

中英聯合聲明都係歷史文件啦 三權分立呢d更加唔算數

我真係屌你老母好

公務員對基本法認識有錯誤

大話講得多就唔記得自己講過咩

「三權分立」是指行政、立法和司法機關各自獨立運作。

屌你老母董建華出來以死謝罪啦 現在又搞到國家尷尬啦

tui

Now說三道四 罔顧事實

共狗：如獲至寶，濫用歷史文件

push

凸衰正苦：當時有誤，現在更正，難道有錯不能更正嗎？

又一份歷史文件

幫推

總之共產黨話錯就係錯，係馬就係馬。而家睇到現實版指鹿為馬d狗官藍屍衝晒出來表忠啦。

日推

now好野

宜家啲賣港賊自我閹割 謝主隆恩,仲要想全世界都跟住做....

香港政府係港獨

支那的負責人是個騙子

呢啲冇得失蹤㗎！

港共：已成歷史文件，